近三成住戶無人應門 梁子超：明顯有住戶事先搬走

新冠肺炎疫情未息，政府在北角東發大廈的強制檢測行動結束，並無發現確診個案。呼吸系統專科醫生梁子超今日（29日）指出，東發一帶出現爆發，封檢卻找不到確診者，660戶有190戶無人應門，比率偏高（約29%），明顯是有住戶事先搬走的情況，他批評政府在社區屢現確診才介入是存在「時差」，日後應更早採取行動，避免住戶離開，錯過病毒傳染力最高的時機，致疫情擴散。

梁子超解釋，是次樓宇爆發多源於一人確診，並傳染家人，令大廈短時間內有多個傳染源；而近日源頭不明個案佔新增個案一成以上，且在指定區以外，顯示疫情的危險時期未過，病毒或已滲透社會。

他促政府緊貼疫情分布情況，在未來兩周擴大檢測人數、有確診時盡早介入，他舉例指，本港不少地方有劏房或三無大廈，若政府認為存在風險，應盡快要求強檢，不一定要等到有個案出現。

他又提醒市民宜在農曆年假前嚴守社交限制措施，避免與非同住家庭人士見面，若家人或自己有病徵須求醫檢測，否則農曆年後疫情或有大型反彈。

立例全香港禁足囉笨柒

ON9
而家一定要夜晚返屋企架?
不嬲都周圍住架啦
酒店 男/女朋友屋企 返老母屋企

俾佢咁封一封
啲非法入境嘅支那人唔走就假

咪就係，咁啱約咗女去開房得唔得呀，專家係咪毒撚冇女同佢地去呀

有人中左仲唔走留係度等自己中埋

你班垃圾唔該諗方法處理個問題啦
成日喺度屌屌屌
唔識做就辭職啦

真係服撚咗香港人，
永遠唔會諗下合唔合理
「冇辦法啦，政府話要」

而家做專家好簡單
屌下市民就OK

有佢依D專家真係不幸

見到社區咁多人中都唔可以離開去避下

唔合理
之後呢？自己反抗放火魔？之後俾人拉

全世界我諗得港共政府咁on9
夜晚封 大家唔駛休息 又無嘢食
跟住第二朝準時返工
以人為本呀

次次都係七點
俾我就喺條街Hea多陣八點先返屋企

返咗大陸避疫

就算我當你真係封區
7點?? D人未收工未食飯未返屋企
除左當D市民係NPC咁玩 諗唔到仲有咩解釋

咪係囉
on9政府真係當全世界WFH緊

7點大撚把人未收工....

我係當區居民都唔想睬你班戇鳩
我本身冇事, 但隨時因為落去排隊咁多人聚集而中招
叫林鄭封關先啦
咁撚多人自出自入香港, 仲要個免檢疫豁免都唔撚知停咗未
然後你同我講要封區檢疫

又一支桿打沉成船人？

你唔封關搞成咁

居民點解要比你收 DNA?

不如一有源頭不明果D case 先封區啦好嗎.....

大條道理: 因為#xxxxx 號病人個案揾唔到源頭, 所以而家封區, 全部DNA送中~!!

即係有29%非法入境者

過年緊係要見下親戚，同fd 打下牌

9up 唔使本
無人應門有好多原因
都唔明搬走呢個理由有幾明顯

想做高永文二世?

每個人都WFH
每個單位一定係住緊老豆老母仔女 一家四口
老母一定每晚6點煮飯 7點洗完碗 全家坐定定睇電視等檢測

呢條仆街一步一步幫政府擴大權力
由有確診就強制檢，到多確診就封大廈，到依家宵禁，黎緊係想有確診就宵禁
將來政府想入邊個間屋只要係你返黎之前宵禁就任佢玩，放低幾支槍又可以屈你入去坐

吹尻漲？

但回港易繼續自由進出唔駛隔離

屌你老母係度廢up
唔想俾人走? 封城囉柒頭

喂講真，七點封，大把人仲係公司

有搬走又點？
唔撚俾人走嫁？

其實香港啲樓可以空置又唔洗另外交稅

又唔一定要租出去
買黎投資姐

唔比人哋有幾層樓鐘意每日住唔同地方唔得
似你班黑警淨係得宿舍咁撚窮

唔洗返工?

以為香港人得番工同埋收工番屋企兩樣野
番工仲要係朝九夜五 七點一定番到屋企
on99

幾撚時去捉空置公屋班撚樣？

有兩間屋唔俾咩
返工住近公司果間 放假住靜D果度
或者平日同伴侶住 假日就返屋企
大把情況
佢老味就坐撚住個腦

戒嚴囉

或者返工呢, 有d返24小時放24小時架,
你估個個朝9晚6? 佢都 on lun79

你以為佢唔敢？ 幾個月前啲人都係話 封區封樓囉笨

講呢啲以為自己好型？轉頭就成功爭取架啦

我既訴求就係返工
夜晚掛住返工 唔係屋企有咩咁出奇

港共大三罷

係
租比人住 反而折舊
我鳩擺唔放租 吹撚漲咩

成件事都 on99
之前一日袁國勇去 check, 話天井(共用) 危險之類, 跟住正苦出公告話幾座都強制檢測.
跟住再第二日就突襲封鎖逼人再驗

咁實有D人 因為 前一日話天井危險即刻搬走㗎啦
正苦都 on99, 驗完又唔係免疫, 咁天井危險就自然有人走㗎啦
人走咗, 封區就必然唔足人數㗎啦

之前一日已經強檢, 咁為咩第二日要封鎖
若果要封鎖, 咁前一日為咩要強檢, 直接封鎖攪掂啦
正苦做嘅每個 steps 都唔啱 logic

唔應門就得, 佢地又冇爆門入

無人應門有好多原因

依個先係重點
唔係市民特登搬走
係大量合情合法合理既原因 個單位當時係冇人

夜更保安 夜晚的士 夜更清潔 機場 便利店 運輸

講到好似個個都會坐定定係屋企等你黎驗咁

你個名，今次真係突擊自由

講真，就算班狗自己都唔一定7點係屋企啦

分明係警隊有內鬼走漏風聲啦

香港人有幾間好出奇? 貧窮限制思想?

禁足(晚7-朝7)，簡直係世界笑話，返夜更班人會屌撚到佢上天花板

藍絲會話體諒政府

袁國勇叫人撤離

傻閪

呢條垃圾真係冷氣軍師黎
專家食屎啦

北角東發大廈或有垂直傳播 C座6、7室單位居民撤離
2021-01-27 HKT 18:14

北角東發大廈C座至今共有8宗新型肺炎確診和5宗新初步陽性個案，合共有13宗個案，涉及8個單位、6個樓層。

政府專家顧問袁國勇到場視察後說，C座的6、7室單位所有居民須即時撤離。他又指，由於單位居民會共用天井，可能造成垂直傳播。

袁教授一直在玩命

講真屋企附近嚟幾單嘅話真係住酒店幾日算

本身唔搞純粹村內互傳
而家搞一搞真係傳鳩到周圍都係

你老母又要跟支那玩法又唔敢做到足
乜撚都係只係做一半/慢半拍

大佬 一到7點隻狗跑咁快封區
我仲塞緊巴士呀屌你

唔唔通無冇事冇幹會搬走，緊係身有屎啦

留係度等死咩，武漢d人都識走啦

人地投票先落黎

有冇諗過個3成人
7點未收工未返到屋企

香港已經累積幾代人居住

搬咗新屋舊屋空置都唔少數

特別唐樓
等收購

唔番屋企都唔比
做埋我老母果份

梁子超1月4號至講過現階段不宜復工或復課
佢可能真係以為全香港得醫護返緊工

假設100%有人應門同強檢既結果
應該係冇腦同弱智先諗到出來

你點知hea緊果條街會唔會比人封？

有一次9:30PM